\mytitle{\Large Camino de setos}\\[0.1cm]
\marginnote{\it $\sim$ A Shakti}

Sintiendo cómo el aire se escurría por entre las hojas, escabulléndose en aquellos corredores verdes, caminaba ella y pensaba en la felicidad de estar en un día soleado bajo la sombra de una nube. ¿Cuánto tiempo caminando? "{\it Eso es algo que ya no sé}", pensó para sus adentros. Observó la rebelión del cirro, que extendía sus alas y se libraba de las cadenas, de la torre de su encierro. Y los cúmulos de cruzados níveos tratando de regresarlo al nadir. Nubes belicosas, enfrascadas en su celeste juego.

Al bajar los ojos, mira las paredes de imperiosos setos que la rodeaban. Pensó para si: "{\it ¿Quién sino un enano podría correr por entre sus raíces?}" El camino que la confundía en sus remolinos de sin salidas, de puentes, pasadizos y todos verdes. El jardinero maestro, quien había puesto en cada esquina árboles de cuyas ramas pendían manzanas para alimentar al caminante confundido, era un hombrecito diminuto. Corría sigiloso por entre el entramado vegetal, cuidando su precioso jardín. Velando porque ni una sola caléndula feneciese sin razón. Mientras ella se sentaba en flor de loto y alisaba su falda plisada, a lo lejos él perfumaba su andar con su puro de mariguana. ¿Tendría confines este paraíso que la aprisionaba con sus verdes brazos? "No, brazos no, son tentáculos" dijo en voz queda. 

El humo se unía al viento en sus andares por entre las hojas, decorando con pétalos la tela de su regazo. Al encontrarla en uno de los callejones, el grisáceo humo la rodeó, se irguió formando con sus volutas un rostro y una barba. Ella observaba el cielo, no estaba dormida aún. En lo alto, las nubes seguían su disputa pero ya no era el sol el que brillaba, sino un relámpago el que cruzó por la bóveda celeste. La niebla subía, era el humo que lo cubría todo. Resistiendo por otro momento aquello que nublaba su vista creyó recordarlo: "{\it ¿Será que mi nombre es Blancanieves?}". Una fría gota cayó desde lo alto hasta su frente y su alma elevó el vuelo.
\\[0.5cm]